20191210黃偉民易經講堂 親共集團大恐慌 學斗數 看人生

20191210黃偉民易經講堂 親共集團大恐慌 學斗數 看人生

20191210 黃偉民易經講堂

抗爭半年，香港熱情未減。

林鄭政府，睇唔起遊行集會，無論幾多人上街，都唔會改變他們的政策。他們清楚他們無香港人授權，權力來源是北京。所以，林鄭有北京祝福，她就可以繼續與香港人為敵。

但世界在看著。

星期日國際人權日，港島塞滿熱情的香港人，全世界重要媒體，都用顯著的版面篇幅在報道。他們的記者置身其中，感受到人心不死。

西方世界不是只做塘邊鶴，各國政府都在行動。

做壞事的人，自己心中有數的。

恐慌在官場彌漫，在警隊彌漫，在富豪圈子彌漫。

你有沒有資產在美國？

有沒有子女在美國生活、讀書？

你是否在懲罰名單之內？

這麼多人親共做壞事，其實，懲罰輪不輪到我？

這個時候，金盤洗手得唔得？

香港的好人，苦了半年；壞人，也開始睡不著了。

鄭若驊一直都半罷工。她對律政司的工作一直都不熱誠，沒有半點敬業樂業。但她愛這官位背後的權勢和方便。她不受林鄭管束，直接受北京指揮，一如警務處長。自由度高，權勢大，背後方便多，老公的金鑛公司又成功上市套現，她一直在犯法，但可以便宜行事。

但金玉滿堂，就莫之能守。美國的《香港人權法》成案，她又已經在檯面檯底成為超級富豪，當然希望洗手江湖，享受餘生。

都是那一句，你有沒有資產在美國？會不會被凍結？

選舉主任都可以詐病，唔面對DQ黃之鋒；為什麼她不能因跌傷，留英治療，退出政府？

《金融時報》報道，收到三個不同來源的權威消息，鄭若驊曾兩度辭職，欲留英治理跌傷。

但中共的遊戲不是這樣玩的。

劉少奇、林彪、彭德懷、胡耀邦、趙紫陽，和所有的黨員，都無權因病辭職的。

律政署內部傳出鄭若驊失蹤，林鄭根本唔知她在那裡。原來，她欲留英不走，但卻給中共駐英大使劉曉明押上飛機，直送北京。

你要唔玩，自己同阿公講！

黑社會，掛得個字頭行走江湖，攞盡好處，一朝發達，想搣甩個字頭做紳士？做好人？做善良仁翁？

江湖有江湖的規矩，中共有中共的家法！

英國飛北京回香港的鄭若驊，三魂唔見七魄，甫下飛機，對著鏡頭，語無倫次，她都唔知自己說什麼？

她老公剛上市的公司也公布被調查了。

北京連消帶打，唔玩就家破人亡。就像江湖行事，想搣甩個字頭，就有人接你個仔放學。

用個字頭半生攞這麼多著數，你一生都欠阿公的。

鄧炳強在天安門看升旗禮，看得熱血沸騰，他說：

中央支持香港警隊，止暴制亂。

就像張家輝飾演的「飛機」說：

「我是為阿公做事，邊個擋我就殺邊個！」

鄧炳強未夠富貴，繼續做「飛機」的角色，繼續幫阿公做事。但鄭若驊就叫苦連天了，只因為聚歛半生，身家已厚。

那些身家更厚的親共富豪，心中更是十五十六。

身家有一千幾百億的富豪，點會無重資放在美國？有錢放美國不是問題，但諗住親共有著數，為富不仁，一直作惡的，報應來了。

究竟那些超級富豪，在美國的制裁名單？

先由田北辰說的他的老友遭遇，再經陶傑引述，在香港富豪圈子引來十級大地震。

這位親中超級富豪，本身美籍，坐私人飛機上月底到美，在關口被盤問三小時。最後如期入境，還是回頭香港，有不同版本。

普通市民不關心他入境與否，只知道他被美國盯上了。他人馬今後仍能繼續親共作惡，為虎作倀麼？可以洗手江湖，還是像鄭若驊欲罷不能？他的美國資產能自由套現嗎？今次僥倖入境，但下一次能繼續順利嗎？趁早賣盡美國資產，從此不踏足美國，又可行嗎？

這些身家千億的超級富豪，眼界不像光頭劉Sir, 心願只是在肇慶買樓，食深圳海底撈。

他們一生名酒美人，一邊嘴巴愛國，邊將錢放在美國的，突然被美國盯上，從此如何做人？

這位富豪出事了，和他同等級的富豪又如何？他的襯家，也是愛國愛港親共攞著數的又如何？

富豪界人人自危！

鄭若驊一倒，超級富豪一倒，令到公務員、警察、有錢佬，都食唔安，瞓唔著。

好人苦，壞人也苦。

《紫微斗數》有所謂的四大凶星，火鈴羊陀，人人都有，只是分布在命運的不同位置。孔子也有火鈴羊陀。

火是火星，指衝突。
鈴是鈴星，指煎熬。
羊是擎羊，是鬥爭。
陀是陀羅，是拖累。

一個人的命盤，火星落在父母宮，那麼，命中的結構，他和父母、長上輩、老細、上司，總是衝突。

未必感情唔好，未必互不關心，但三句未完就衝突。在你的角度，這些父母長上輩，都是脾氣剛烈，好好火。

命是如此，但大運如四季春夏秋冬會因時序而流動。

這十年的大運，火星卻坐落在夫妻宮。

明明恩愛的伴侶這段日子卻火猛剛烈，家中常為小事而爭吵，本來毫不計較的生活小節都可以釀成風暴。

大運是十年一運，每個大運中有著十個不同的流年。

這個流年，火星落在交友宮內。

交友宮是你的圈子，它的對面是兄弟宮，三會父母宮和子女宮簡單地說，你的圈子發展出拍檔兄弟，上司和下屬。

流年交友宮有一粒火星，你和同事們都會無故衝突，影響你的拍檔、上司、下屬關係。

看斗數盤，先拿著你的八字天盤，天盤是命，是你的本質。

如你是玫瑰，那本質是玫瑰，不是番薯。追求的好壞，就有不同。

這個命的本質，要放在每十年的大運盤中。

一個斗數盤，有十二個大運，根據十二地支依序排列。

命在十二個不同的運中走動，命加運，就擦出不同的火花。

每個大運又包含了十個流年。像現時還是豬年，兩個月之後，便是鼠年了。

流年有一個流年盤，帶十年好的大運中，也可能有個壞的流年。

假如窮是你的命，大運是屋漏，流年兼逢連夜雨。三盤重疊，你今年真是苦過弟弟。

三盤重疊，方見效應。

如果只是命窮，大運是好的，沒有屋漏，即使流年是連夜雨，其實對你根本無影響。

又假如，命窮，運也差，屋漏，但流年好，不落雨。其實，你也生活如常呀！

再假如，命好，不窮；但運差，屋漏；流年也不吉，連夜雨。那也只是一番忙亂，暫住文華東方，找人處理便是。

所以，看斗數盤，不能單星單宮的論述，要全盤看。先看天盤的命盤，再加上大運盤和流年盤，三盤重疊，方論吉凶。

斗數講述一套人生哲學，人人的生命，都由一堆星曜組成，有吉有凶，結構嚴謹，分佈不同的宮位。

你不會比我多一粒星，我也不會少你一粒星。但結構出不同的生命和際遇。凶星，你有的，我也有；吉星，也是如此。只是位置不同。

就算是吉凶，也可以有不同的角度的詮釋，視乎不同價值觀，不同的位置和角度。

梅艷芳短暫的一生都是苦，但她有大事業，大成就。

麥明詩迄今過著完美的廿多年，但今日仍是歧路亡羊，需要命運點化。

贏了這裡，輸了那裡，這是斗數述說的人生。

用十二宮組成一支生命，吉星凶星不同分佈，所以有好的宮位，也有壞的宮位。

際遇很差，頭頭碰著黑，但六親和善，父慈子孝，兄友弟恭，夫妻恩愛，子女孝順。

但相反，有大成就大事業，但六親冰炭，一生寂寞。

讀《易經》追求無咎，就是這個意思。無咎，即是無遺憾。因為人生偏偏遺憾太多。

打開一個命盤，最先看的，不是命宮有什麼星，不是看他有錢還是風流。

是找出十二宮中最差的宮位，那是他生命最弱的所在。

以命盤來說，這個最差的宮位是什麼？不能倚賴。如是子女宮，即不能倚賴下屬，凡事要親力親為。工作上和下屬保持距離。親生子女，讓配偶作主導管教等。

時間性上，即運，這個宮位代表人生的十年，即人生最低潮的十年，如在三十五到四十五歲，事前要有心理準備，過了四十五歲才可發圍，其間，諸事勿用。

流年而言，這個宮位每十二年來一次，比如在子位，即凡鼠年都宜靜不宜動，不作大決定，不作任何變遷。

推算紫微斗數的工具，時間性上，在十干四化。甲乙丙丁戊己庚辛壬癸，每個天干都有它的化祿化權化科和化忌，每個人的命盤，有一個化忌，每十年大運，又有一個化忌，每年的流年又有一個化忌。

明年鼠年，庚子年，化忌在天同，天同化忌，是有福難享了。

斗數是在告訴我們，人生總有不完美的地方，任何時候，都有遺憾的人和事。

化忌，就是遺憾。

生命的結構總有遺憾，有些人在父母宮，有些人在夫妻宮，有些人在事業宮。命有運有流年也有，不同的遺憾。

天氣有冷熱，一日分畫夜，人總會經歷時運高低。

精神好，體能佳時，你可以選擇滑雪潛水；但精神體能都欠佳時，你只可以選擇聽音樂看書等靜態活動。

這便叫順應時勢。

很多人都會問，運氣可以改變嗎？命可以改變嗎？

天生腳部有問題，行動不便的人，堅持以踢足球為終日職志，以美斯為榜樣。然後就埋怨上天戲弄，終身失意。

這不是命運的問題，這是選擇問題。

一生人，重要的大決定其實不多，在好運的時候做決定；壞運的時候沉著，等寒冬過去。這便是改運的基本邏輯。

春夏秋冬，我們不能改變時序，但在何時播種，何時耕耘，卻由我決定。

天意難違，命運卻操之在我。

其實今日香港都拎到美國同加拿大關注
可唔可以幫拖rt + like + reply

【Twitter要人!!】美加議員人權日tweet集合list!!!!

需要人入去推post
Twitter 需要大家

最鍾意最尾嗰兩句

佢批緊誰人的命盤？